孩子留家學習 美專家呼籲勿安排地獄式訓練

全美30多個州份封城，逾兩億人受影響。大人在家工作，小孩也要留在家中學習。不少父母擔心，子女長時間不能正常上課，影響學習進度，因此安排他們在家進行密集「地獄式訓練」。專家提醒家長們，切勿過份對子女在學習上抱太大期望，需要對他們有同情心，讓孩子有足夠時間休息及遊戲時間。

美國兒童輔導及教育諮詢公司PrepMatters建議，家長和子女在家中抗疫期間，共同制定學習目標計劃，過程中給子女多一些自主空間，有助訓練他們成熟、獨立。若果他們能力上做不到，也不需要設立懲罰性機制，給子女或父母有作出修改的機會。

睡眠質素研究員獲加（Matthew Walker）指，青少年每晚睡眠時間需要有8至10小時，較年幼的孩子，要有9至11個小時作息，如果他們睡眠不足，會增加荷爾蒙壓力，並削弱自我控制能力，充足睡眠對他們的腦部發展及健康十分重要。因此，家長需要懂得分配子女休息時間，如果孩子比較內向，或者容易受壓力，最重要是給他們休息機會。

此外，家長可以跟子女一起制定電子遊戲時間，或者安排與子女的朋友視像交流。至於中長期目標，人生教練翠絲（Brian Tracy）建議，家長可嘗試與子女一起學習，例如使用網上語言免費學習平台Duolingo，學習實用知識，例如西班牙文。

城市人生活忙碌，平日未必有太多時間與子女同枱食飯，家長們可利用這段時間與子女一起用餐，甚至一起煮飯；難得有機會長時間與孩子相處，相信在學術上他們不會錯過太多知識。

典型華人：